大公報：縱暴派辦學界賽 假辯論真洗腦

亂港阿婆不甘寂寞繼續害港！「亂港四人幫」成員之一陳方安生勾完外力，又來「獨」害學子，由她擔任董事的「公民實踐培育基金」，近日竟支持成立「香港學界辯論聯會」（下稱「辯論聯會」），更搭建「黃色大台」舉辦所謂學界比賽，引入大量包括「香港人應爭取香港獨立」、「解散警隊利多於弊」等極度偏頗的辯題，假辯論、真洗腦。縱暴派「黃色魔爪」伸入校園，荼毒學生，學界促必須立即嚴正制止。
縱暴派搞的所謂「公民實踐培育基金」，近日竟支持一個名不經傳、突然出現的辯論聯會，舉辦所謂全港中學學界辯論比賽，據辯論聯會網頁所見，不少辯題十分偏激和有政治取向，包括「香港應將警察職能外判」、「重組警隊對香港發展利大於弊」、「香港警方權力過大」、「香港應精簡警隊規模」和「解散警隊利多於弊」等，明顯針對警察。縱暴派更廣泛聯絡各中學，營造看似普通比賽的假象，實為學生進行洗腦。
《大公報》記者嘗試聯絡該辯論聯會，查詢該會為何突然在10月成立、公民實踐培育基金在該會擔當什麼角色、會否擔心過多政治辯題會將政治帶入校園等，惟至截稿前仍未收到回覆。
教評會斥辯題誤導學生
教評會主席何漢權認為，並非所有東西都適合拿出來辯論。他說，如果論題前設有問題，加上被別有用心的人利用宣傳，只會令學生思想走向更偏激。他拿辯題「解散警隊利多於弊」做例子，正方的學生需找似是而非的理由去「雄辯」，結果這些所謂理由植根於他們腦中，後果堪虞。他又批評將「解散警隊」當成辯論議題，做法走火入魔，嚴重誤導學生。
教聯會會長黃均瑜指出，有關辯論比賽背後圖謀，猶如早前策動罷課和組人鏈一樣，明顯是想將政治帶入校園。他預計縱暴派未來甚至會搞徵文比賽，「為了禍害學生，校園政治化無所不用其極」。他說，有不少校長知道實情後，決定退出比賽，並提醒其他學校管理層留意。
教育局表示，若學校發現任何課外活動對學生的成長或學習帶來不良影響，應以保障學生的福祉為首要考慮，勸喻學生不要參加。若已經在較早階段參加，則應退出有關活動，並向學生解釋有關原因。

而家打辯論都係暴徒了

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

推

6/10

亂港阿婆

仲有十幾日就2020年喇，仲亂港四人幫

辯論都港獨
呢個世界除左共產黨，無野係唔港獨既

推啊

痴撚線,你唔100%支持佢都係反賊

Pish

誠仔唔比中共收割資產 = 港獨曱甴王

佢地明唔明咩係辯論

係港獨既話
中共已經起撚左集中營啦屌你

辯論不嬲set 個立場再比你講正反
大公報係唔係比共狗洗腦洗到傻左